{
  "id": "math/43",
  "title": "Fractions: multiplication et division",
  "pages": [
    "math/43/1.htm",
    "math/43/2.htm",
    "math/43/3.htm",
    "math/43/4.htm",
    "math/43/5.htm"
  ],
  "questions": [
    {
      "question": "<p>Lors de la multiplication de deux fractions, que fait-on des <u>num&eacute;rateurs </u>?</p>",
      "explain": "<p>Pour multiplier deux fractions, on <u>multiplie entre eux les num&eacute;rateurs</u>.</p>",
      "choices": [
        "*On les multiplie",
        "On les divise",
        "On les additionne",
        "On les soustrait"
      ],
      "type": "choices",
      "steps": [],
      "id": "math/43.1"
    },
    {
      "question": "<p>Lors de la multiplication de deux fractions, que fait-on des <u>d&eacute;nominateurs </u>?</p>\n<p>&nbsp;</p>",
      "explain": "<p>Pour multiplier deux fractions, on <u>multiplie entre eux les d&eacute;nominateurs</u>.</p>",
      "choices": [
        "*On les multiplie",
        "On les divise",
        "On les additionne",
        "On les soustrait"
      ],
      "type": "choices",
      "steps": [],
      "id": "math/43.2"
    },
    {
      "question": "<p><span style=\"font-size: 15.0pt; font-family: 'Arial',sans-serif; color: black;\">Combien vaut le <u>num&eacute;rateur</u> de l'op&eacute;ration suivante ?</span></p>\n<p><span style=\"font-size: 15.0pt; font-family: 'Arial',sans-serif; color: black;\">$$ \\frac{4}{3}\\times \\frac{2}{5} $$</span></p>",
      "explain": "<p><span style=\"font-size: 15.0pt; font-family: 'Arial',sans-serif; color: black;\">On <u>multiplie les num&eacute;rateurs </u>entre eux.</span></p>\n<p><span style=\"font-size: 15.0pt; font-family: 'Arial',sans-serif; color: black;\">2/3 &times; 4/5 =</span></p>\n<p><span style=\"font-size: 15.0pt; font-family: 'Arial',sans-serif; color: black;\">(2&times;4)/(3&times;5) =</span></p>\n<p><span style=\"font-size: 15.0pt; font-family: 'Arial',sans-serif; color: black;\">8/15</span></p>\n<p><span style=\"font-size: 15.0pt; font-family: 'Arial',sans-serif; color: black;\">Donc <u>le num&eacute;rateur vaut 8</u>.</span></p>",
      "choices": [
        "2",
        "4",
        "*8",
        "15"
      ],
      "type": "choices",
      "steps": [],
      "id": "math/43.3"
    },
    {
      "question": "<p><span style=\"font-size: 15.0pt; font-family: 'Arial',sans-serif; color: black;\">Combien vaut le <u>num&eacute;rateur</u> de l'op&eacute;ration suivante ?</span></p>\n<p><span style=\"font-size: 15.0pt; font-family: 'Arial',sans-serif; color: black;\">$$ \\frac{3}{2}\\times \\frac{5}{7} $$</span></p>",
      "explain": "<p><span style=\"font-size: 15.0pt; font-family: 'Arial',sans-serif; color: black;\">On <u>multiplie les num&eacute;rateurs</u> entre eux.</span></p>\n<p><span style=\"font-size: 15.0pt; font-family: 'Arial',sans-serif; color: black;\">3/2 &times; 5/7 =</span></p>\n<p><span style=\"font-size: 15.0pt; font-family: 'Arial',sans-serif; color: black;\">(3&times;5)/(2&times;7) =</span></p>\n<p><span style=\"font-size: 15.0pt; font-family: 'Arial',sans-serif; color: black;\">15/14</span></p>\n<p><span style=\"font-size: 15.0pt; font-family: 'Arial',sans-serif; color: black;\">Donc <u>le num&eacute;rateur vaut 15</u>.</span></p>\n<p>&nbsp;</p>",
      "choices": [
        "3",
        "5",
        "*15",
        "14"
      ],
      "type": "choices",
      "steps": [],
      "id": "math/43.4"
    },
    {
      "question": "<p><span style=\"font-size: 15.0pt; font-family: 'Arial',sans-serif; color: black;\">Combien vaut le <u>d&eacute;nominateur</u> de l'op&eacute;ration suivante ?</span></p>\n<p><span style=\"font-size: 15.0pt; font-family: 'Arial',sans-serif; color: black;\">$$ \\frac{3}{2}\\times \\frac{1}{7} $$</span></p>",
      "explain": "<p><span style=\"font-size: 15.0pt; font-family: 'Arial',sans-serif; color: black;\">On <u>multiplie les d&eacute;nominateurs</u> entre eux.</span></p>\n<p><span style=\"font-size: 15.0pt; font-family: 'Arial',sans-serif; color: black;\">3/2 &times; 1/7 =</span></p>\n<p><span style=\"font-size: 15.0pt; font-family: 'Arial',sans-serif; color: black;\">(3&times;1)/(2&times;7) =</span></p>\n<p><span style=\"font-size: 15.0pt; font-family: 'Arial',sans-serif; color: black;\">3/14</span></p>\n<p><span style=\"font-size: 15.0pt; font-family: 'Arial',sans-serif; color: black;\">Donc <u>le d&eacute;nominateur vaut 14</u>.</span></p>",
      "choices": [
        "7",
        "3",
        "15",
        "*14"
      ],
      "type": "choices",
      "steps": [],
      "id": "math/43.5"
    },
    {
      "question": "<p><span style=\"font-size: 15.0pt; font-family: 'Arial',sans-serif; color: black;\">Combien vaut le <u>d&eacute;nominateur</u> de l'op&eacute;ration suivante ?</span></p>\n<p><span style=\"font-size: 15.0pt; font-family: 'Arial',sans-serif; color: black;\">$$ \\frac{5}{4}\\times \\frac{3}{2} $$</span></p>",
      "explain": "<p><span style=\"font-size: 15.0pt; font-family: 'Arial',sans-serif; color: black;\">On <u>multiplie les d&eacute;nominateurs</u> entre eux.</span></p>\n<p><span style=\"font-size: 15.0pt; font-family: 'Arial',sans-serif; color: black;\">5/4 &times; 3/2 =</span></p>\n<p><span style=\"font-size: 15.0pt; font-family: 'Arial',sans-serif; color: black;\">(5&times;3)/(4&times;2) =</span></p>\n<p><span style=\"font-size: 15.0pt; font-family: 'Arial',sans-serif; color: black;\">15/8</span></p>\n<p><span style=\"font-size: 15.0pt; font-family: 'Arial',sans-serif; color: black;\">Donc <u>le d&eacute;nominateur vaut 8</u>.</span></p>\n<p>&nbsp;</p>",
      "choices": [
        "4",
        "2",
        "15",
        "*8"
      ],
      "type": "choices",
      "steps": [],
      "id": "math/43.6"
    },
    {
      "question": "<p>Quel est le r&eacute;sultat de l'op&eacute;ration suivante ?</p>\n<p><span style=\"font-size: 15.0pt; font-family: 'Arial',sans-serif; color: black;\">$$ \\frac{5}{3}\\times \\frac{6}{5} $$</span></p>\n<p>&nbsp;</p>",
      "explain": "<p><span style=\"font-size: 15.0pt; font-family: 'Arial',sans-serif; color: black;\">Je <u>multiplie num&eacute;rateurs et d&eacute;nominateurs</u> entre eux :&nbsp;</span></p>\n<p><span style=\"font-size: 15.0pt; font-family: 'Arial',sans-serif; color: black;\">5/3&nbsp;<span style=\"font-family: Arial;\">&times;</span>&nbsp;6/5 =</span></p>\n<p><span style=\"font-size: 15.0pt; font-family: 'Arial',sans-serif; color: black;\">(5<span style=\"font-family: Arial;\">&times;</span>6)/(3<span style=\"font-family: Arial;\">&times;</span>5) =</span></p>\n<p><span style=\"font-size: 15.0pt; font-family: 'Arial',sans-serif; color: black;\">30/15</span></p>\n<p><span style=\"font-size: 15.0pt; font-family: 'Arial',sans-serif; color: black;\">Puis je simplifie :</span></p>\n<p>30/15 = (15&times;2)/(15&times;1) =</p>\n<p>2/1 = 2</p>",
      "choices": [
        "$$ \\frac{30}{10} $$",
        "*$$ \\frac{30}{15} = 2 $$",
        "$$ \\frac{15}{30} = \\frac{1}{2} $$",
        "$$ \\frac{5}{1} = 5 $$"
      ],
      "type": "choices",
      "steps": [],
      "id": "math/43.7"
    },
    {
      "question": "<p>Quel est le r&eacute;sultat de l'op&eacute;ration suivante ?</p>\n<p><span style=\"font-size: 15.0pt; font-family: 'Arial',sans-serif; color: black;\">$$ \\frac{4}{3}\\times \\frac{5}{2} $$&nbsp;</span></p>",
      "explain": "<p><span style=\"font-size: 15.0pt; font-family: 'Arial',sans-serif; color: black;\">Je <u>multiplie num&eacute;rateurs et d&eacute;nominateurs</u> entre eux :</span></p>\n<p><span style=\"font-size: 15.0pt; font-family: 'Arial',sans-serif; color: black;\">4/3&nbsp;<span style=\"font-family: Arial;\">&times;</span>&nbsp;5/2 =</span></p>\n<p><span style=\"font-size: 15.0pt; font-family: 'Arial',sans-serif; color: black;\">(4<span style=\"font-family: Arial;\">&times;</span>5)/(3<span style=\"font-family: Arial;\">&times;</span>2) =</span></p>\n<p><span style=\"font-size: 15.0pt; font-family: 'Arial',sans-serif; color: black;\">20/6</span></p>\n<p><span style=\"font-size: 15.0pt; font-family: 'Arial',sans-serif; color: black;\">Puis je simplifie :</span></p>\n<p>20/6 = (10&times;2)/(3&times;2) =</p>\n<p>10/3</p>",
      "choices": [
        "$$ \\frac{20}{3} $$",
        "$$ \\frac{12}{10} $$",
        "$$ \\frac{8}{15} $$",
        "*$$ \\frac{10}{3} $$ "
      ],
      "type": "choices",
      "steps": [],
      "id": "math/43.8"
    },
    {
      "question": "<p>Que peut-on dire des fractions suivantes ?</p>\n<p>$$ \\frac{5}{2} \\text{ et } \\frac{2}{5} $$&nbsp;</p>",
      "explain": "<p>Ce sont des <u>fractions inverses</u>. L'une est l'inverse de l'autre.</p>",
      "choices": [
        "Ce sont des fractions opposées",
        "*Ce sont des fractions inverses",
        "Ce sont des fractions nulles ",
        "Ce sont des fractions annulées"
      ],
      "type": "choices",
      "steps": [],
      "id": "math/43.9"
    },
    {
      "question": "<p>Combien vaut le <u>produit de deux fonctions inverses </u>?</p>",
      "explain": "<p>Le produit de deux fonctions inverses <u>vaut 1</u>.</p>\n<p>Par exemple :</p>\n<p>5/2 &times;&nbsp;2/5 =</p>\n<p>(5&times;2)/(2&times;5) =</p>\n<p>10/10 = 1</p>",
      "choices": [
        "0",
        "*1",
        "2",
        "10"
      ],
      "type": "choices",
      "steps": [],
      "id": "math/43.10"
    },
    {
      "question": "<p>Soit la division de N par $$\\frac{a}{b} $$. Cela revient &agrave; multiplier N par&nbsp;</p>",
      "explain": "<p><u><span style=\"font-size: 15.0pt; font-family: 'Arial',sans-serif; color: black;\">Diviser un nombre N</span></u><span style=\"font-size: 15.0pt; font-family: 'Arial',sans-serif; color: black;\"> par la fraction a/b revient &agrave; <u>multiplier</u> ce nombre <u>par l'inverse de la fraction</u> : </span><span style=\"font-size: 15.0pt; font-family: 'Arial',sans-serif; color: black;\">b/a.</span></p>",
      "choices": [
        "$$\\frac{a}{b} $$",
        "*$$\\frac{b}{a} $$",
        "a",
        "b"
      ],
      "type": "choices",
      "steps": [],
      "id": "math/43.11"
    },
    {
      "question": "<p>Quel est le r&eacute;sultat de l'op&eacute;ration suivante ?&nbsp;</p>\n<p><span style=\"font-size: 15pt; line-height: 107%; font-family: Arial, sans-serif;\">$$ \\frac{2}{7} \\div \\frac{2}{3} $$&nbsp;</span></p>\n<p>&nbsp;</p>",
      "explain": "<p><u><span style=\"font-size: 15pt; font-family: Arial, sans-serif;\">Diviser un nombre N</span></u><span style=\"font-size: 15pt; font-family: Arial, sans-serif;\"> par une fraction revient &agrave; <u>multiplier</u> ce nombre par <u>l'inverse de la fraction</u>.</span></p>\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"mso-margin-top-alt: auto; mso-margin-bottom-alt: auto; line-height: normal;\"><span style=\"font-size: 15.0pt; font-family: 'Arial',sans-serif; mso-fareast-font-family: 'Times New Roman'; color: black; mso-fareast-language: FR;\">2/7 &divide; 2/3 =</span></p>\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"mso-margin-top-alt: auto; mso-margin-bottom-alt: auto; line-height: normal;\"><span style=\"font-size: 15.0pt; font-family: 'Arial',sans-serif; mso-fareast-font-family: 'Times New Roman'; color: black; mso-fareast-language: FR;\">2/7&nbsp;<span style=\"font-family: Arial;\">&times;</span>&nbsp;3/2 =</span></p>\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"mso-margin-top-alt: auto; mso-margin-bottom-alt: auto; line-height: normal;\"><span style=\"font-size: 15.0pt; font-family: 'Arial',sans-serif; mso-fareast-font-family: 'Times New Roman'; color: black; mso-fareast-language: FR;\">(2<span style=\"font-family: Arial;\">&times;</span>3)/(7<span style=\"font-family: Arial;\">&times;</span>2)</span></p>\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"mso-margin-top-alt: auto; mso-margin-bottom-alt: auto; line-height: normal;\"><span style=\"font-size: 15.0pt; font-family: 'Arial',sans-serif; mso-fareast-font-family: 'Times New Roman'; color: black; mso-fareast-language: FR;\">En simplifiant cela vaut : </span><span style=\"font-size: 15.0pt; font-family: 'Arial',sans-serif; mso-fareast-font-family: 'Times New Roman'; color: black; mso-fareast-language: FR;\">3/7</span></p>",
      "choices": [
        "$$ \\frac{4}{21} $$",
        "$$ \\frac{21}{4} $$",
        "*$$ \\frac{3}{7} $$ ",
        "$$ \\frac{6}{7} $$"
      ],
      "type": "choices",
      "steps": [],
      "id": "math/43.14"
    },
    {
      "question": "<p>Quel est le r&eacute;sultat de l'op&eacute;ration suivante ?</p>\n<p><span style=\"font-size: 15pt; line-height: 107%; font-family: Arial, sans-serif;\">$$ \\frac{3}{2} \\div (\\frac{-4}{3} + \\frac{3}{2})$$&nbsp;</span></p>",
      "explain": "<p class=\"MsoNormal\" style=\"mso-margin-top-alt: auto; mso-margin-bottom-alt: auto; line-height: normal;\"><span style=\"font-size: 15.0pt; font-family: 'Arial',sans-serif; mso-fareast-font-family: 'Times New Roman'; color: black; mso-fareast-language: FR;\">On r&eacute;alise <u>l'addition</u> entre parenth&egrave;ses:</span></p>\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"mso-margin-top-alt: auto; mso-margin-bottom-alt: auto; line-height: normal;\"><span style=\"font-family: Arial, sans-serif;\">3/2 &divide; (-4/3 + 3/2) =</span></p>\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"mso-margin-top-alt: auto; mso-margin-bottom-alt: auto; line-height: normal;\"><span style=\"font-family: Arial, sans-serif;\">3/2 &divide; (-8/6 + 9/6) </span><span style=\"font-family: Arial, sans-serif;\">=</span></p>\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"mso-margin-top-alt: auto; mso-margin-bottom-alt: auto; line-height: normal;\"><span style=\"font-family: Arial, sans-serif;\">3/2 &divide; 1/6</span><span style=\"font-family: Arial, sans-serif;\">&nbsp;</span></p>\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"mso-margin-top-alt: auto; mso-margin-bottom-alt: auto; line-height: normal;\"><span style=\"font-family: Arial, sans-serif;\">Puis on<u> transforme la division</u> en multiplication :</span></p>\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"mso-margin-top-alt: auto; mso-margin-bottom-alt: auto; line-height: normal;\"><span style=\"font-family: Arial, sans-serif;\">3/2 &divide; 1/6 =</span></p>\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"mso-margin-top-alt: auto; mso-margin-bottom-alt: auto; line-height: normal;\"><span style=\"font-family: Arial, sans-serif;\">3/2&nbsp;<span style=\"font-family: Arial;\">&times;</span>&nbsp;6/1</span></p>\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"mso-margin-top-alt: auto; mso-margin-bottom-alt: auto; line-height: normal;\"><span style=\"font-family: Arial, sans-serif;\">Puis on r&eacute;alise la <u>multiplication</u> et on simplifie :</span></p>\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"mso-margin-top-alt: auto; mso-margin-bottom-alt: auto; line-height: normal;\"><span style=\"font-family: Arial, sans-serif;\">3/2&nbsp;<span style=\"font-family: Arial;\">&times;</span>&nbsp;6/1 =</span></p>\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"mso-margin-top-alt: auto; mso-margin-bottom-alt: auto; line-height: normal;\"><span style=\"font-family: Arial, sans-serif;\">18/2 = 9/1 = 9</span></p>",
      "choices": [
        "$$ \\frac{18}{3} = 6 $$",
        "*$$ \\frac{9}{1} = 9 $$",
        "$$ \\frac{9}{3} = 3 $$ ",
        "$$ \\frac{1}{6} $$"
      ],
      "type": "choices",
      "steps": [],
      "id": "math/43.22"
    },
    {
      "question": "",
      "explain": "",
      "choices": [],
      "type": "steps",
      "steps": [
        {
          "response": "(5/4) × (3/2)",
          "explain": "Calcule"
        },
        {
          "response": "(5×3) / (4×2)",
          "explain": "Multiplie les numérateurs ensemble et aussi les dénominateurs"
        },
        {
          "response": "15/8",
          "explain": "Calcule 5×3=15 et 4×2=8"
        }
      ],
      "id": "math/43.23"
    },
    {
      "question": "",
      "explain": "",
      "choices": [],
      "type": "steps",
      "steps": [
        {
          "response": "(5/3) × (6/5)",
          "explain": "Calcule et simplifie"
        },
        {
          "response": "(5×6) / (3×5)",
          "explain": "Multiplie les numérateurs ensemble et aussi les dénominateurs"
        },
        {
          "response": "30 / 15",
          "explain": "Calcule 5×6=30 et 3×3=9"
        },
        {
          "response": "2",
          "explain": "Simplifie 30/15 =2"
        }
      ],
      "id": "math/43.24"
    },
    {
      "question": "",
      "explain": "",
      "choices": [],
      "type": "steps",
      "steps": [
        {
          "response": "(5/3) × (6/5)",
          "explain": "Calcule et simplifie"
        },
        {
          "response": "(5×6) / (3×5)",
          "explain": "Multiplie les numérateurs ensemble et aussi les dénominateurs"
        },
        {
          "response": "30 / 15",
          "explain": "Calcule 5×6=30 et 3×3=9"
        },
        {
          "response": "2",
          "explain": "Simplifie 30/15 =2"
        }
      ],
      "id": "math/43.25"
    },
    {
      "question": "",
      "explain": "",
      "choices": [],
      "type": "steps",
      "steps": [
        {
          "response": " (3/7) ÷ (1/5)",
          "explain": "Calcule"
        },
        {
          "response": "(3/7) × (5/1)",
          "explain": "Diviser par 1/5 c'est multiplier par son inverse 5/1 "
        },
        {
          "response": "(3×5) / (7×1)",
          "explain": "Calcule 3×5=15"
        },
        {
          "response": "15/7",
          "explain": ""
        }
      ],
      "id": "math/43.33"
    },
    {
      "question": "",
      "explain": "",
      "choices": [],
      "type": "steps",
      "steps": [
        {
          "response": "(3/2) × (1/7)",
          "explain": "Calcule"
        },
        {
          "response": "(3×1) / (2×7)",
          "explain": "Multiplie les numérateurs ensemble et aussi les dénominateurs"
        },
        {
          "response": "3/14",
          "explain": "Calcule le numérateur 3×1=3 et 2×7=14"
        }
      ],
      "id": "math/43.26"
    },
    {
      "question": "",
      "explain": "",
      "choices": [],
      "type": "steps",
      "steps": [
        {
          "response": "(2/5) / (3/2)",
          "explain": "Calcule"
        },
        {
          "response": "(2/5) × (2/3)",
          "explain": "Diviser par la fraction 3/2 c'est multiplier par la fraction inverse 2/3"
        },
        {
          "response": "(2×2) / (5×3)",
          "explain": "Multiplie les numérateurs ensemble et aussi les dénominateurs"
        },
        {
          "response": "4/15",
          "explain": "Calcule 2×2=4 et 5×3=15"
        }
      ],
      "id": "math/43.27"
    },
    {
      "question": "",
      "explain": "",
      "choices": [],
      "type": "steps",
      "steps": [
        {
          "response": "(2/5) ÷ (3/2)",
          "explain": "Calcule"
        },
        {
          "response": "(2/5) × (2/3)",
          "explain": "Diviser par 3/2 c'est multiplier par 2/3"
        },
        {
          "response": "(2×2) / (5×3)",
          "explain": "Multiple les numérateurs et les dénominateurs ensemble"
        },
        {
          "response": "4/15",
          "explain": "Calcule 2×2=4 et 5×3=15"
        }
      ],
      "id": "math/43.32"
    },
    {
      "question": "",
      "explain": "",
      "choices": [],
      "type": "steps",
      "steps": [
        {
          "response": "1/2 + (5/2)×(4/3)",
          "explain": "Calcule"
        },
        {
          "response": "1/2 + (5×4)/(2×3)",
          "explain": "Multiplie d'abord (5/2)×(4/3). Multiplie les numérateurs et les dénominateurs ensemble"
        },
        {
          "response": "1/2 + 20/6",
          "explain": "Calcule 5×4=20 et 2×3=6"
        },
        {
          "response": "3/6 + 20/6",
          "explain": "Multiple par 3 en haut et en bas 1/2 pour mettre les 2 fractions au meme denominateur 6"
        },
        {
          "response": "23/6",
          "explain": "Additionne les numérateurs ensemble 3 + 20 = 23"
        }
      ],
      "id": "math/43.28"
    },
    {
      "question": "",
      "explain": "",
      "choices": [],
      "type": "steps",
      "steps": [
        {
          "response": "8/3 + (4/3)÷(5/2)",
          "explain": "Calcule"
        },
        {
          "response": "8/3 + (4/3)×(2/5)",
          "explain": "Diviser par 5/2 c'est multiplier par son inverse 2/5"
        },
        {
          "response": "8/3 + 8/15",
          "explain": "Multiplie 4/3 et 2/5. Multiplie les numérateurs et les dénominateurs ensemble."
        },
        {
          "response": "40/15 + 8/15",
          "explain": "Multiplie 8/3 en haut et en bas par 5 pour mettre les 2 fractions au meme dénominateur 15"
        },
        {
          "response": "48/15",
          "explain": "Additionne les 2 dénominateurs 40 + 8=48"
        }
      ],
      "id": "math/43.29"
    },
    {
      "question": "",
      "explain": "",
      "choices": [],
      "type": "steps",
      "steps": [
        {
          "response": "(1/2) × (4/3 - 1/4)",
          "explain": "Calcule"
        },
        {
          "response": "(1/2) × (16/12 - 3/12)",
          "explain": "Met 4/3 et 1/4 au meme dénominateur qui est 3×4=12"
        },
        {
          "response": "(1/2) × (16 - 3)/12",
          "explain": "Soustrait les numérateurs: 16 -3"
        },
        {
          "response": "1/2 ×  13/12",
          "explain": "Calcule 16 - 3 = 13"
        },
        {
          "response": "13/24",
          "explain": "Multiplie les dénominateurs et dénominateurs ensemble"
        }
      ],
      "id": "math/43.30"
    },
    {
      "question": "",
      "explain": "",
      "choices": [],
      "type": "steps",
      "steps": [
        {
          "response": "(2/9) × (10/3) × (1/2)",
          "explain": "Calcule"
        },
        {
          "response": "(2×10×1) / (9×3×2)",
          "explain": "Multiplie les numérateurs et les dénominateurs ensemble"
        },
        {
          "response": "(2×10)/(27×2)",
          "explain": "On peut simplifier par 2, qui apparait en haut et en bas de la fraction"
        },
        {
          "response": "10/27",
          "explain": ""
        }
      ],
      "id": "math/43.31"
    },
    {
      "question": "",
      "explain": "",
      "choices": [],
      "type": "steps",
      "steps": [
        {
          "response": "(3/7)÷((1/5)×(1/2))",
          "explain": "Calcule"
        },
        {
          "response": "(3/7) / (1/10)",
          "explain": "On commence par (1/5) × (1/2) = 1/10"
        },
        {
          "response": "(3/7) × 10",
          "explain": "Diviser par 1/10 c'est multiplier par 10/1=10"
        },
        {
          "response": "30/7",
          "explain": ""
        }
      ],
      "id": "math/43.34"
    },
    {
      "question": "",
      "explain": "",
      "choices": [],
      "type": "steps",
      "steps": [
        {
          "response": "(2/3) × (5/9)",
          "explain": "Calcule"
        },
        {
          "response": "(2×5) / (3×9)",
          "explain": "Pour multiplier 2 fractions, multiplie les numérateurs et les dénominateurs ensemble"
        },
        {
          "response": "10/27",
          "explain": "Calcule le numérateur 2×5=10, puis le dénominateur 3×9=27"
        }
      ],
      "id": "math/43.35"
    }
  ],
  "pageCounter": 6,
  "questionCounter": 35,
  "theme": "calcul",
  "editor": "alexandre.inukai@gmail.com",
  "level": [
    "4",
    "3"
  ],
  "status": "published"
}